[拋磚引玉對抗霸權&IT佬入] 轉 AdvertisingID / UUID /DeviceID 令廣告商成效大減

以我所知
其實FB/Google/廣告商 track 你cross-app activities 都係用你部電話既advertisingID / UUID / DeviceID

如果有方法可以定時轉一轉, 令佢對你既tracking 斷開左
即使只係三種ID 其中一種
都令到佢地變跛腳鴨

Big data 又不停loss 你tracking
佢錢又賺少左
廣告商冇辦法變現你既私隱
你條氣都順D

有冇IT 人comment 幾句
以上諗法可唔可行？Or 有咩方法做得更完善？

我google 過UUID 搵唔到方法轉

AdvertisingID:
To reset your Android advertising ID, Open Google Settings on your Android device by tapping on menu and then on Google Settings once all apps are displayed on the screen. Locate and tap on the Ads menu under Services. Tap on “reset advertising ID” on the new page.

DeviceID：
Install Device ID Changer app and launch it.
Tap on the “Random” button in the “Edit” section to generate a random device ID.
Afterwards, tap on the “Go” button to immediately change the generated ID with your current one.

定期清下cookie, 用無痕上網已經有幫助

講緊手機bor

手機都有無痕browser, 有web版咪用web版
social media 收到link想去就remove後面tracking code

但如果做埋我果樣野
班廣告商應該會頭痕到仆街

佢地係以上面其中一樣ID做人頭tracking
你每refresh 一次
就當左係一個新客人咁去track
d data 錯撚曬
每個客都咁少track history
完全做唔到分析

btw 我用Android

推下post

屌咩

屌

垃圾